# Transcript of Pepper&Carrot Episode 31 [gd]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Tiotal|1|False|Eapasod 31: A’ chòmhrag

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Neach-aithris|1|False|Aig Sgùrr Sgùraidh, cnoc coisrigte na Dubh-choimeasgachd.
Fuaim|2|False|FRuuu m !|nowhitespace
Peabar|3|False|Tud!
Fuaim|4|False|FRuuu um|nowhitespace
Fuaim|5|False|Brsiuuu!
Peabar|6|False|Gabh seo!
Fuaim|8|False|Isss!
Cìob|9|False|Ùranaich!
Peabar|10|False|! !|nowhitespace
Fuaim|11|False|SPLAD !|nowhitespace

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Fuaim|1|False|Drssuubh!
Fuaim|2|False|BR AG! !!|nowhitespace
Fuaim|3|False|BR R A G ! !!|nowhitespace
Peabar|4|False|Fuirich ort!
Peabar|5|False|SGIATHUS GRAVITATIONAS!
Fuaim|6|False|Fruuuiss! !|nowhitespace
Fuaim|7|False|Tigisgg !|nowhitespace
Fuaim|8|False|Tigisgg! !|nowhitespace
Fuaim|9|False|Poc!

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|1|True|A CHURRAIN!
Peabar|2|False|Plana 7-B!
Peabar|4|False|CÀILEACHDUS JPEGIS!
Fuaim|5|False|Brs iuuu !|nowhitespace
Fuaim|3|False|Fr u is|nowhitespace
Cìob|6|False|?!!
Cìob|10|False|Mo chreach!!
Fuaim|7|True|G
Fuaim|8|True|S|nowhitespace
Fuaim|9|False|S|nowhitespace
Peabar|11|False|CÀILEACHDUS LUGHATHUS!
Cìob|12|False|! !|nowhitespace
Cìob|13|False|Grr...
Sgrìobhte|14|False|2019-12-20-E31P03_T15-deireannach.jpg
Sgrìobhte|15|False|Mearachd 'ga luchdadh
Fuaim|16|False|TUIS ! !!|nowhitespace

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Cìob|1|False|BOMA TEINE ATAMACHUS!
Fuaim|2|False|Frrsaabh!
Fuaim|3|True|B
Fuaim|4|True|A|nowhitespace
Fuaim|5|True|B|nowhitespace
Fuaim|6|True|U|nowhitespace
Fuaim|7|True|U|nowhitespace
Fuaim|8|True|M|nowhitespace
Fuaim|9|True|!|nowhitespace
Fuaim|10|False|!|nowhitespace
Fuaim|11|True|BRRR
Fuaim|12|False|BRRR
Fuaim|13|False|P s ss i ...|nowhitespace

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Cìob|1|False|Tiud...
Cìob|2|True|A’ teicheadh gu meanbh-chruinne air d’ aois-sa?
Cìob|3|False|Abair ruaig air gealltair ...
Peabar|4|True|Ceàrr!
Peabar|5|False|Seo toll-cnuimhe!
Fuaim|6|False|Bss! !|nowhitespace
Peabar|7|False|Mòran taing airson na slighe a-mach, a Churrain!
Peabar|8|False|Tul-chasg, a’ mhaighstir Chìob!!
Peabar|9|False|GURGES...
Peabar|10|False|...ATER!
Fuaim|12|False|Sbhhhhhiiiiiiiibbbb!!!
Fuaim|11|False|F R U UM ! !!|nowhitespace
Tìom|13|False|STADAIBH!!!

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Tìom|1|True|Thuirt mi gun STAD sibh!
Tìom|2|False|Seo tuilleadh ’s a chòir!
Fuaim|3|False|Cnag !|nowhitespace
Fuaim|4|False|BR RAG !|nowhitespace
Fuaim|5|False|TIUD!
Tìom|6|True|An dithis agaibhse!
Tìom|7|True|AN-SEO!
Tìom|8|False|Gun dàil!

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Fuaim|1|False|Beum!
Fuaim|2|False|Beum!
Tìom|3|True|’S ann o chionn trì bliadhna a thuirt thu rinn “dìreach aon deuchainn beag bìodach eile”…
Tìom|4|False|…cha chuir sinn seachad an oidhche air fad an-seo!
Tìom|5|False|Nise…?
Peabar|6|False|...
Cìob|8|True|…gheibh i a ceumnachadh…
Cìob|9|False|…ach le comharra “cuibheasach”.
Sgrìobhte|10|True|An Dubh-
Sgrìobhte|11|False|choimeasgachd|nowhitespace
Sgrìobhte|15|False|Carabhaidh
Sgrìobhte|13|False|Cìob
Sgrìobhte|14|False|T ì om|nowhitespace
Sgrìobhte|17|False|~ Peabar ~
Sgrìobhte|16|False|bana-bhuidseach oifigeil
Neach-aithris|18|False|- Deireadh na sgeòil -
Cìob|7|True|Ceart ma-thà…
Sgrìobhte|12|False|~ CEUM ~

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|5|True|’S urrainn dhut dol ’nad phàtran Pepper&Carrot cuideachd is chì thu d’ àinm an-seo!
Peabar|3|True|Tha Pepper&Carrot saor is le tùs fosgailte air fad agus ’ga sponsaireadh le taic nan leughadairean.
Peabar|4|False|Mòran taing dhan 971 pàtran a thug taic dhan eapasod seo!
Peabar|7|True|Tadhail air www.peppercarrot.com airson barrachd fiosrachaidh!
Peabar|6|True|Tha sinn air Patreon, Tipeee, PayPal, Liberapay ...’s a bharrachd!
Peabar|8|False|Mòran taing!
Peabar|2|True|An robh fios agad?
Urram|1|False|20 dhen Dùbhlachd 2019 Obair-ealain ⁊ sgeulachd: David Revoy. Leughadairean Beta: Craig Maloney, Martin Disch, Arlo James Barnes, Nicolas Artance, Valvin. Tionndadh Gàidhlig Eadar-theangachadh: GunChleoc . Stèidhichte air saoghal Hereva Air a chruthachadh le: David Revoy. Prìomh neach-glèidhidh: Craig Maloney. Sgrìobhadairean: Craig Maloney, Nartance, Scribblemaniac, Valvin. Ceartachadh: Willem Sonke, Moini, Hali, CGand, Alex Gryson . Bathar-bog: Krita 4.2.6appimage, Inkscape 0.92.3 air Kubuntu 18.04-LTS. Ceadachas: Creative Commons Attribution 4.0. www.peppercarrot.com
<hidden>|0|False|NOTE FOR TRANSLATORS Replace this section, e.g.: French version Translation: My Name. Proofreading: Other Name.
<hidden>|0|False|You can also translate this page if you want.
<hidden>|0|False|Beta readers help with the story, proofreaders give feedback about the text.
